---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
comments: true
date: "2006-05-15T09:58:20Z"
slug: captura-de-teclas-em-javascript-parte-2
tags:
- Interfaces
- Javascript
- Web
theme:
  name: twitter
title: Captura de teclas em Javascript - Parte 2
wordpress_id: 63
---

Demorei pra escrever a segunda parte desse pequeno tutorial, mas antes tarde do que nunca. No post anterior eu expliquei brevemente o funcionamento da captura de teclas em Javascript. Neste vou colocar uma receitinha de bolo.

Segue o código, compatível com IE e Firefox. Qualquer dúvida com os comentarios, entre em contato:

    
    
    document.onkeyup=handleKeyboardAction;
    
    function handleKeyboardAction(e){
    
       var code;
    
      // Obtém o evento. No caso do Firefox, este
      // evento é passado como argumento, e no caso do IE,
      // deve ser obtido através do objeto window.
       if (!e) var e = window.event;
    
       // Detecta o target da tecla
       var targ;
       if (e.target) targ = e.target;
       else if (e.srcElement) targ = e.srcElement;
    
       // Este código previne um erro do navegador Safari:
      // Se o usuari clica num DIV com texto, os outros browsers
      // retornam o DIV como sendo o target. Safari retorna  o nó contendo
      // o texto (nodeType 3). Nesse caso, o target que nos interessa é o pai.
       if (targ.nodeType == 3) // defeat Safari bug
          targ = targ.parentNode;
    
      // Obtém o nome da TAG HTML do target do evento
       tag = targ.tagName.toUpperCase();
    
      // Verifica se o evento não esta sendo acionado em nenhum
      // campo como campo de texto e combobox.
      // Esta verificação é importante, pois o handler pode bloquear
      // o funcionamento adqueado desses campos (por exemplo, em vez de escrever
      // a letra no campo, executa uma função).
       if (tag == "INPUT")
          return;
    
       if (tag == "SELECT")
    		return;
    
       // Detecta o codigo da tecla
       if (e.keyCode) code = e.keyCode;
       else if (e.which) code = e.which;
    
       var character = String.fromCharCode(code);
    
      // Executa o procedimento associado à uma letra.
       if(character == "R"){
       }
    
           //Seta para cima
    	if(code == 38) {
               ...
              return;
    	}
    
    	//Seta para direita
    	if(code == 39) {
                ...
                return;
    	}
    
    	//Seta para esquerda
    	if(code == 37) {
    		return;
    	}
    }
